## Wir haben ihn!
<div class="_2064">
    <span class="year">2064</span>
    <hr class="hr" />
</div>

<span class="first-words">Fortunato trug einen</span> brasilianischen Karnevalshut und hatte eine bildhübsche, halb bekleidete junge Frau im Arm.
Sein Blick war leer, sein Gesicht grau.
Zwei Agenten saßen ohne Jackets auf dem Sofa.
Er schaute in Richtung Fernseher, wo unter einer Nachrichtensendung eine Laufschrift erschien: 

<div class="terminal">
„1,2 Millionen Bitcoins, für Turkmenistan, Afghanistan, Usbekistan, 
Iran, Pakistan ...“ 
</div>
Er machte sich von der Frau los, fuchtelte mit den Armen und schrie so laut er konnte: „HUAARRRKRMPLSIGURRRR“
Dann zog er eine Pistole aus seiner Hose und feuerte zweimal auf den Monitor.
Splitter flogen durch den Raum.
Er schaute mit Hass im Blick auf das große Loch mitten im Bildschirm.

Die Frau hatte sich erschrocken weggedreht und hielt sich mit zwei Fingern die Ohren zu.
Sie schrie: „Fortunato!
Lass das!
Bitte.
Komm, lass uns von hier weg gehen.
Ich will hier weg!“

Fortunato: „Ich kann nicht.
Noch nicht.
Ich muss noch etwas erledigen ...“

Ein Agent: „Es ist vorbei.
Es gibt nichts mehr zu erledigen.“

Fortunato: „Vorbei?
Vorbei?
Einfach so?
Wegen zwei pubertierenden Jungs.
Alles vorbei?
Nein, es ist nicht vorbei!
Die Geschichte geht schlecht aus.
Gut!
Abgehakt.
Aber sie soll nicht nur für mich schlecht ausgehen.“

Agent: „Was hast du vor?“

Fortunato: „Ich habe einen Plan.
Ich weiß, wie man die Jungs schnappen kann.
Ich werde sie grillen.
Ich werde ihnen die Fingernägel einzeln herausreißen und dann hole ich die Fingerzange, dann geht es richtig los.
Sigur.
Er soll sein eigenes Blut sehen.“

Agent: „Was für einen Plan?“

Fortunato: „Ich habe einen Plan.
Der klappt.
Nicht so wie die BESCHISSENEN anderen Pläne, die wir hatten.
Ich habe die Jungs hier in mein Appartement gelassen.
So ein beschissener Plan.
Sie saßen hier drin mit ihren Laptops und ich war hier im Raum als Sigur ... Sigur ...“
Er atmete kräftig.
„...
Sig ...“

Einer der beiden Videokonferenzmonitore fuhr von der Decke herunter und zeigte den Agenten aus San Diego.

Agent im Monitor: „Fortunato?“

Fortunato trocken: „Ja.“
Er richtete sich vor dem Monitor auf.

Agent: „Wir haben ihn?“

Fortunato: „Wen?
Sigur?“

Agent: „Ja.
Er wollte sich über einen anderen Weg in den Satelliten einhacken.
Dabei haben wir ihn erwischt.“

Fortunato: „Habt ihr eine Hausnummer?“

Agent: „Ja.“

Fortunato grinste: „Jah!
Es geht also doch.
Schnappt ihn euch.
Ich will ihn haben.“

Agent: „Das werden wir.
Die halbe Mannschaft ist dahin unterwegs.
Diesmal lassen wir ihn nicht entkommen.“
Er zögerte ein wenig.
„Fortunato ... es gibt noch etwas.“

Fortunato: „Ja?“

Agent: „Deine Einheit wird aufgelöst.“

Fortunato: „Aufgelöst?
Was meinst du?“

Agent: „Aufgelöst.
Komplett.
Sie räumen auf...
Ich muss jetzt weg.
Es geht los.
Mach´s gut.“
Er verschwand vom Bildschirm.

Fortunato blickte verwirrt um sich: „Aufgelöst?
Aufräumen?
Was heißt das?“
Es schaute ihm Zimmer herum.
Sein Blick wurde zum Meer hinaus gezogen, zum Horizont, zu einem kleinen schwarzen Punkt unter den Wolken.
Er schrie: „ROSANNA! KOMM!!“

Er packte sie, zog sie mit Gewalt zur Terrassentür, öffnete sie und rannte mit ihr los in Richtung der Steinmauer zum Meer.
Kurz davor ließ er sie los und sprang auf die Mauer.
„KOMM! SPRING!!“

Er hechtete ins Meer.
Rosanna wollte gerade auf die Mauer steigen, da zischte eine Rakete an ihr vorbei in Haus.
Alles verschwand in einer gigantischen Explosion.
Sie wurde von der Wucht der Druckwelle ins Meer geschleudert.
Eine zweite Rakete schlug ein.
Tiefer ins Fundament.
Ein großer Feuerball stand über der Stelle, wo vorher das Strandapartment gestanden hatte.

Fortunato war vier, fünf Meter tief getaucht bevor er sich umdrehte.
Er sah Rosanna knapp unter der Wasseroberfläche, auf ihn zu treibend.
Sie blutete.
Aus dem Kopf, an einem Arm und aus dem Mund.
Er schwamm zu ihr hin, fasste sie an.
Schaute auf die Wunden, rüttelte an ihr.
Prüfte ihre Schlagader am Hals.
Sie war tot.
